泛民拒絕委任令香港成為支爆缺口， 從來冇人講過咁我講la

1. 全體泛民拒絕人大委任加入臨時立法會(可以留番DQ 4)

2. 臨時立法會成為真空議會，中共擁有絕對控制權

3. 20/21財政年度通過中部水域人工島前期研究5.5億撥款(原本expect 19/20 立法年度通過，但拉布拉死咗)， 明日大嶼工程正式啟動

4. 5年內通過人工島填海工程1400億撥款，連同相關基建累計開支6400億(18年估算，實際上肯定超支至過萬億)

5. 庫房平均每年財政赤字超過1500億，財政儲備最遲10年內耗盡。

Q: 政府可以靠賣地收入支撐？
A: 賣地收入來自商業同私人樓市需求。 受政治因素同全球經濟衰退影響，加上外資企業逐漸撤離，商業需求將會下降(e.g. 8月中環甲級寫字樓空置率高達7.4%)。香港投資環境不利，令私人樓市意欲下降。

Q: 靠人工島回本？
A: 有錢人見香港投資環境不利都唔會喺香港買樓，得番啲新移民落嚟住公屋， 回條毛？

6. 香港政府採取開源節流措施， 促成香港經濟崩潰:
A. 增加稅收>> 直接打擊營商環境，增加中產移民，企業撤資意欲

B. 削減公共開支>> 福利減少影響基層 ， 增加社會不穩同不滿情緒

C. 印刷港元增加財政供應>> 直接同美元脫鉤，港元大幅貶值，導致物價指數大幅上漲， 對社會經濟民生造成全面打擊

D. 尋求中共協助>> 中共要填過萬億，再加上本身對非洲各國嘅債務寬免，經濟雪上加霜。

E. 發債>> 撐中共啲窮國都自身難保，鬼得閒撐你

7. 香港經濟全面崩潰，成為支爆缺口，攬炒成功。

其實泛民留任問題同國安法一樣: 國安法侵害自由，但通過咗就促進國際圍堵中共;泛民全體拒絕留任令中共為所欲為，但實際上令香港置諸死地而後生。

push

其實燒晒d錢 先係真攬炒

睇完幫推

有用post，推

就係要睇佢連燒錢都唔掂

響唔響入面都會過架啦

繼續推

yes

推爆

講到販民係入面就過唔到咁

你問我就拒絕委任令一國兩制正式死亡有用d la

唔幫手推對唔住自己

接受委任等於民建聯

會慢好多

其實你估真係要用咁多咩，入面唔知幾多係要送中保住中共唔好支爆。

按錯負評

反正點都唔夠票
咁拒絕委任點都係最好嘅選擇

罰你推多幾次

推啊

國安法過左已經死左

結果一樣,香港經濟全面崩潰

原本expect 19/20 立法年度通過，但拉布拉死咗

唔好傻啦 支共最想就係每年補貼一千幾百億落香港度
然後令到普遍香港人有果種「靠支共先有好日子過」嘅心態達至終極民心回歸 歷屆政府咁積極千方百計洗撚晒香港過萬億儲備就係呢個原因

香港政府要支共每年補貼一千幾百億就肯家唔會支爆 香港無咗對外融資能力先係支爆嘅唯一可能

Tui

燒晒錢咪加稅囉

d錢貪晒鬼會幫你, 睇CUMASK單野就知

起明日大嶼送香港一程
庫房唔會頂得住，真攬炒

加稅=中產移民，企業撤資

樓主pin呢個，唔該